特朗普擬推「互惠稅」減逆差 不滿向中日韓流失大量資金

2018-2-14 12:31

美國總統特朗普日前宣布將會推出「互惠稅」，希望解決和其他國家的貿易逆差問題，並將在本周及數月內公布詳情。特朗普在上任前亦曾經談過互惠稅，但同樣未有透露太多細節。

特朗普指，和美國有貿易順差的國家佔了美國「便宜」，當中部分雖然叫做盟友，但在貿易上並不是如此。特朗普批評美國歷任總統和官員太懶惰，經歷過二戰和韓戰後仍未修改和其他國家的貿易協議，以致向中國、日本和南韓等國流失大量資金。